「畀唔起首期」 不惜辭職保單位

「畀唔起首期」 不惜辭職保單位

25.3K
要聞

公屋富戶「潛藏」各屋邨，華富邨停車場有不少名車。李錦鏵攝

【本報訊】富戶「潛藏」於各個屋邨，有公屋戶擔心入息及資產超額，想盡辦法逃避審查。有正繳交倍半租金的公屋富戶透露，子女即將畢業投身社會，屆時入息隨時超出上限，擔心新富戶政策下會被「叮走」，他從事文員的妻子正計劃辭職，只為保住公屋單位。

「居屋綠置居抽極都唔中」

張先生（化名）一家四口居於黃大仙公屋，育有兩名正讀大學的子女，由於他與太太每月收入較高，現正繳交倍半租金。他坦言，若子女畢業後投身社會，每月入息隨時超出上限，「我哋每個月係比一般人搵得較多，但大部份錢都用嚟供仔女讀書，根本冇能力自己出去租樓，唔係唔想買居屋或者綠置居，係抽極都抽唔中，私樓係供得起，但畀唔起首期」。他承認，為保住公屋單位，從事文員的妻子正考慮辭職。

公屋富戶政策引起社會爭議，有公屋戶雖認同收緊後的新富戶政策，但直指公屋戶遷出後，需面對高樓價、租金貴的問題。

居於華富邨的許先生稱，自己不認識公屋富戶，但指如果富戶要遷走，亦要面對高樓價問題，即使月薪較高，亦未必有足夠首期買樓。他認為，擁有物業的富戶遷走是應該，如利用子女除名逃避交還公屋，也會變成是寬敞戶，房署應安排搬遷，否則對居於劏房的家庭不公平。

不過，本身居於南區、在華富邨教書的郭先生認為，樓價高漲，公屋富戶應該遷走，騰空單位予基層劏房戶居住。對於有富戶用除名方法避開交還公屋，他認為如果除名後子女遷走，亦需要租屋，但樓價高企，子女負擔亦很大，只能租住100至200呎的細單位，或購買納米樓，所以部份富戶子女出此下策，除名後「屈蛇」仍居於公屋單位。

■記者曾偉龍、譚靜雯

相關新聞

富戶怕被叮走 公屋爆除名潮

要聞 5小時前

所以話住公屋真係仆街之中既仆街
有手有腳拎綜援既有
大把錢霸住間屋既有

關人咩事
買到樓住左私樓啦
小農先講呢d on9野

用下個腦香港樓價格／價值幾多先
貴到都唔合理仲買真係on99喇

好合理wo
出去租樓咪更加儲唔到首期
唔通出去住劏房咩

咁先正常
用儲蓄黎消費自己想買既野
香港係用儲蓄黎供樓

如果住到公屋都要儲錢買樓咁真係痴撚線

張先生（化名）一家四口居於黃大仙公屋，育有兩名正讀大學的子女，由於他與太太每月收入較高，現正繳交倍半租金。他坦言，若子女畢業後投身社會，每月入息隨時超出上限，「我哋每個月係比一般人搵得較多，但大部份錢都用嚟供仔女讀書，根本冇能力自己出去租樓，唔係唔想買居屋或者綠置居，係抽極都抽唔中，私樓係供得起，但畀唔起首期」。他承認，為保住公屋單位，從事文員的妻子正考慮辭職。

租4人屋同供樓應該差唔多錢

部718好快換車

冇架 d人話有錢養車 冇錢買樓架 唔係第一日有呢d concept既人

我識人真係叫老婆唔好do 返去湊仔好過

其實住公屋個啲最多住20年就要搬走, 而唔係住到死個日.
20年已經可以比一般無公屋的人儲得更多錢

屌
住公屋拎200零個出黎買林寶有幾難？
4人單位當你400呎市價都500個啦
依家香港係買得起林寶買唔起樓呀
新居屋做市價7成都講緊4人單位400幾萬呀

小心畀人屌呀 用政府錢貼公屋人士居住呀 仲養車 行路返工啦 車錢都要慳呀
見過麥拿倫出入 應該有錢仔媾咗條公屋妹

屌，用買樓一半價錢買林寶夠你日日有西貼錢比你屌啦
供緊樓有無西貼埋黎比你屌呀？

你都識講
見到部車就當人有錢仔

係林寶就地正法啦嘛

無超限額係住到死個日.

Afford 到私人市場買/租都仲有公屋，典型資源錯配

過到審查咪得
唔覺有咩問題

真係唔明屌人公屋買車 樓價貴到痴曬線
不過香港地就咪鬼買車啦

其實住屋係必需品
係香港有貢獻 自然就可以住公屋
只不過係私人樓貴到可以供幾十年
顯然私人樓再唔係供住作為用途，變成賺錢工具
人人有安適既屋住唔係先正常咩？

本地都有蝗蟲

無錢買樓又買靚車？
on撚鳩

新移民都過到審查

我就覺得無問題既

公屋既原意就係俾你儲錢去買樓
而呢個政權既用意就係用層樓去管治你

冚家一齊唔做嘢咪得囉

住屋係基本野都搞鳩你
仆街政府

人地又冇拎綜援
2個仔都叫生性讀緊大學
2份糧4個人用仲要供緊2個讀書
咁又算大把錢霸住間屋？
人地係買得起居屋
但一定抽得中咩？
又唔係話佢地突登唔做野留住間屋住一世
咁都要屌

1 人 56,250
2 人86,750
3 人111,950
4 人135,250

好有錢

一個因為貴樓價, 變成市民要互相逼害嘅城市
逼走公屋嘅人變相加大私樓嘅需求 -> 繼續有人接納米樓
租樓就每個月加租永遠儲唔到首期，變成被壓榨嘅人，公屋又冇你份

講真
呢啲點report?
識幾個pi搵緊5皮幾6皮
兩老又不在人世
但死霸爛霸間公屋

果時一層私樓只係140萬

根本問題在於政府
攪到住唔到公屋變loser,全世界都無呢種事

而有班垃圾5毛就屌住公屋的本地人

1. 佢自己話比人搵得多
2. 佢話佢供得起私樓, 但無首期
3. 佢話佢想要居屋抽唔中，咁我假設佢有居屋首期，亦都供得起
4. 佢話計劃唔做要要霸住間屋

咁既情況供兩個仔讀書就話無錢，你叫住私樓d父母情何以堪

d 5毛永遠係走去屌本地人住公屋
分化成個力量
但屌大陸時就求其屌一兩聲扮野埋堆

而有d垃圾會員係睇唔穿

真係慘 咁都要同公屋鬥慘

有資產果種富戶就真係仆街黎既

中國新移民係殖民者你攞嚟同香港人比

起碼係自己地方
好過去九龍塘 污糟邋遢

呢個係超過5倍 要即時搬走既case

新聞入面既事主要交倍半租
咁應該係家庭總收入高過5萬3蚊 又少過8萬蚊

即係其實個老公都係搵緊3x k人工 儲到錢就拎去買林寶 車位又可以平租
呢D真係識玩
証明左如果無住屋壓力 月入有3萬幾都可以過住中產富裕生活

香港rip

濫用社會資源 唔讓俾真正有需要既人
幾多人住劏房 訓街 三餐溫包都未解決到?
你有料供兩個仔女讀大學
讀大學一年起碼過四萬
仲未計自資呢? 仲要供兩個?
要老婆辭工保單位咁都諗得出?
明顯過左資產上限入息審查

因為佢唔當你係人，亦無需要當你係人
香港人除咗上網鬧兩句、得閒出黎遊下行仲會做d咩？
香港政府作為呢個社會既統治階層，係完全唔想為香港普羅大眾付出任何成本，退休保障就用強姦金或者年金代替，如果你後生果陣有供樓，你就走去做安老按揭啦，係要自制長糧，你後生辛辛苦苦供樓，臨老就係你層樓度拎返d錢出黎養你，成件事幾撚搵笨 醫療保健就要你自己買保險，係連登仔笑緊台灣仔得22k人工既時候，人地睇專科唔洗排半年，睇急症唔洗等十個八個鐘，但係醫藥費幾撚平？係香港你恐懼醫療霸權，驚公院醫生鳩醫hea醫求其醫，有錢睇私家又驚俾人撳住劏，醫極唔斷尾。
買對nike波鞋要800幾蚊食碗牛肉麵要98蚊，樓價天咁高但係人均居住面積都唔知有冇100呎施永青仲要同你講以前一家人住劏房依家你一個供納米樓係進步咗幸福咗 住唔起、著唔起、食唔起、病唔起就連死都死唔起，係連骨灰位都話無，你撒落海吧啦
但係政府班官同局長每月幾十萬袋袋平安靚車出入公帑旅行，每日坐係冷氣房坐到感冒
總之一句講晒，你一係就做綜援新移民，一係就做乘哥

其實泊係公屋停車場既車,唔一定係要住公屋

我都係公屋仔 見停車場除左見到有波子之外 可以有Maserati

跟本本末倒置左
源頭150個唔減
樓市高到唔撚正常 空置稅 租金管制唔搞
大陸多樓多到仆街 但住公屋唔搞
反而搞D比唔起錢買出面私樓
居屋綠表又唔中既人
人地唔走呢步仲可以點
成班友淨人屌人霸住公屋企
如果代入去人地果到諗
你行邊步都死

正宗仆撚到去買

咁不如大家討論下佢地點樣可以唔住公屋
4個人都有返工嘅情況下
儲到個首期去買樓
放棄左公屋姐係放棄左綠表
用白表抽基本上更加難抽得中
姐係基本上得私樓一個選擇
霸住間屋呢隻字係用得冇錯
但至少佢地有心想買樓脫離呢個環境
唔似啲蝗落黎呃飲呃食仲住成世

咁應該住邊？

咪撚係 連登憤青真係on99

攬炒

我敢肯定政府一定唔會理

有公屋 其實一個人打風流工 ,

之後另一個打下現金散工 就已經好撚夠做

呢班人咪就係想迫班富戶屈蛇於工廈
而本土派大把on9 受5毛鼓動係玩緊呢套野

yes, 成班都未出嚟做過野
就知買樓幾難，而且現時環境
拎番公屋出嚟，咪又係比哂每日150同蝻

屌你老味 香港人就算誠哥咁有錢要住公屋我都ok
比南亞狗同大陸狗住真係含撚柒 連登仔個個住半山離晒地

哈 ... 好撚好笑

名留青屎 畀同事笑撚死

痴撚線 本末倒置

政府都on 99。迫人搬走咪即係叫人去死。

如果真係富戶，唔好雙倍咁少啦，索性收返市場租金，萬幾蚊租，啲錢攞去加快起新公屋仲好，win win 。
心理上交市場租金點都好過迫人岀去公海，一岀公海就冇得返轉頭，人有三衰六旺，冇咗公屋就等如終生停賽，萬一有一朝真係衰咗就訓街。
啲人死都諗辦法留底就係咁心理。

最慘本土派有班活躍支持者信撚左5毛好buy 趕人走

到時就係政府收屋送比大陸人,本土派比人圍攻

政府係咪想官迫民反？5千萬戰狼放生，劏房團地會計師放生，首置嘩綠屍放生。
你走嚟搞市民？
買定花生。

迫走你D捱左咁多年先捱到仔女出黎做野多D錢洗既 然後比個單位班蝗住

27122712

買公屋咪得

掉返轉講
政府逼遷唔係問題 但同時應該要檢討樓市係咪正常價格
依家個市炒到熱哂再逼人出去買私樓係好撚失智
不過嗰件房屋局長都開哂聲話經濟好 唔會郁樓 樓價有大調整都幾冇可能

btw
話佢買部靚車點解唔去買私樓嗰班都唔知買過樓未
知唔知16年樓回一回嗰排過壓測仲難過平時
就算俾你依家好市要過壓測都係好撚麻鳩煩
買返華富咁好環境嘅私樓七八球都搵唔到
唔好以為揸嗰兩三球就可以輕鬆上車咁天真好唔好

老老豆豆就算我供緊樓 華富呢單case我真係怪佢唔落
嗰啲環境住過都唔會想走

綠表都會抽極都抽唔到居屋？
次次都係三揀一都唔中 咁黑嘅

我由荃灣果次開始抽
居又好綠置居又好
個no.都未試入頭20
睇樓都未睇過
唔只我一個，身邊有兩個fd都一樣

揸㗎林寶。唔好話去公屋扑嘢。
我諗你住單幢式大廈都已經唔俾你屌。

執定包袱啦

呢班柒頭老奉住公屋過世咁
我個fd靠住公屋買兩層樓
政府早幾年出信還番都無所謂啦

其實樓上果班話公屋停車場大把靚車的根本係垃圾5毛
查番可能係附近診所的後生doctor

最撚嘔心係大把香港on9仔信呢班5毛

原來係教畜

啲垃圾政客，為求選票盲目傻講嘢鼓勵迫人走，離曬地。
九成所謂富戶，其實咪又係基層市民，係香港挨足幾十年，日日洗碗體力勞動等等，先儲到雞碎少少錢防老，辛苦養大仔女。
迫人交公屋，退咗休零收入係咪訓街？政府咁做唔係幫手減少劏房籠屋戶，只會增加，同埋炒熱樓市。

有啲窮人 仔女畀心機讀書 大個搵到幾萬銀 就搞到變富户 但冇父幹點買樓？仲要養埋父母
有啲中產甚至有錢人 叫個仔女十八歲開始排公屋 之後又畀佢排到 自己搵唔多 但屋企大把錢幾層樓
邊個先係呃公屋？

就算綠帽居
都係好撚貴
買唔撚到

樓上計錯數
超五倍先會叫人搬走
4人家庭月入要超過14萬

蝗、蝻上公屋仲快過本地香港人，本地人抽到公屋就好似人生贏家咁樣，真係香港人嘅悲哀，d私樓越來越貴，好似尋日見人仆住咁去交居屋表就知香港人幾慘...

講真 佢咁嘅背景 要佢買香港嘅樓
唔買唔係自私
係香港樓唔抵買 咁先係正常人做法
唔通明知垃圾都要焗買咩
如果唔買要比人話自私
我寧願比人話自私 比間公屋我

出面樓價太望離地，政府變相鼓勵啲人唔好搵咁多錢

佢以前已經落咗名係住客嘅話
有咩問題

不嬲都係咁玩

好想知你有公屋個時會唔會咁慷慨

有公屋即係政府買樓畀你，直到你無後代為止
咁都會放手嘅肯撚定係白撚痴

我寧願拎黎做倉都唔會放出黎

呢個社會從來都唔會獎勵老實人

儘早改革公屋制度啦，上市係個好選擇，香港需要 Residential REITS.

佢有公屋可以直接用公屋買二手居屋洗撚抽

任何一個社會都係
從細無論老師定父母都係教你要識玩規則架啦

其實有d人係買左公屋

二手
你都講咗啦
依家就住緊好地地要轉去住二手？
畀幾球嘢

個post重點關買賣公屋咩事

2手居屋要更多首期
同埋銀行過壓測要求更高

你唔見到好多人話見有靚車係公屋呀嘛
其實佢又未必係租戶你吹得佢漲？

不嬲架啦
公屋車位都唔平
但出面貴到痴撚線呀麻
人人想有車，香港係無位畀你地泊哂架啦
鬼叫香港唔限額發牌咩

依個中，老老實實居屋有十幾廿年空檔期停建咗，放得岀市場九成九都係幾十年樓，幾球嘢買幾十年居屋？！居屋質素岀曬名“好”，保值能力低，幾十年居屋樓喎，放得岀嚟有人接真係要開香檳。

嘩,ching岩岩放出黎呀?抽都抽左幾轉啦

屌佢老母 嗰幾舊階磚收撚咗我球半
我上面部車都冇咁貴呀

有首期都俾下一代買樓啦

唔通做到五十歲又供過咩

月入30,000住公屋，中產生活
同一個收入租私樓嘅話，食屎都唔掂

公屋租金用嚟交私樓管理費都唔夠畀
根本住公屋等於贏在起跑點上

係呀，近幾轉都只係幾年內，有凍結期，過咗咁新，你估幾球買到咩？

最大問題唔係公屋
係香港樓市實在太痴線

住公屋咁多年都儲唔到首期，講唔通啦，D錢去哂邊呀?吃喝玩樂一年四次旅日呀?

其實邊度講個戶主係有林寶

你講到住幾十年就一定儲到錢咁，你估個個都月入中産？基層市民嚟炸

咁香港樓價就唔會落㗎啦
就算冧咗我都冇咁大舊現金入市
好想渣林寶養番狗

十八區求撚其入個公屋停車場睇下啦

佢話供得起私樓呀，而家講緊公屋富戶，佢交雙倍租呀!

屋村車場 泊架林寶堅尼=公屋富戶？
邊個咁弱智寫得出？

首先，街外人都可以泊到屋村車場
其次，咁樣顯示富者掠奪政府福利

過左政府擔保期果d就係

問緊新聞個主角喎

留名睇魚蛋論

出返黎食貴租啦

你估我唔想一出世就住太古城咩

哎吔富戶執定包袱都得
大把劏房等上樓
有本事咪去坑爭打官司囉
得幾丁友圍爐

做夾心階層真係慘過食屎

唉 香港
其實甩左個細路仔個名咪得

公屋除名

有d新公屋撚當左層樓係自己
豪裝六七十萬
唔知點過審查
出去都夠畀首期la

住公屋就開始蓄到錢

好多富戶知驚
唔換樓遲早畀人搞

同10年前比最少升左4倍。

未入伙呀

咁6、70除非做到一成按 如果唔係拎去買寶馬好過

keep現金就得

扮仆街
其實係順手關埋門減少競爭對手

其實以往都係咁
1.最低層住劏房 甚至籠屋
2.跟住就係公營房屋
3.儲到個錢就就會買居屋或者二手舊私樓
4.中產或多少有d身家 可以買到新起私樓
5.已屬有錢人 高尚住宅級
6.富豪 豪宅級

依家2同3既斷層跟本過大
人工大約兩三萬既兩公婆想買二手樓同居屋都已經要苦苦咁供 以前邊有咁戇鳩

公道D講句 香港人係架啦
只係咁岩你唔係食到便宜果個姐

因為男人要面又on9
就算窮一窮都充大頭鬼囉

佢理得你
鬥慘實輸畀劏房戶
林太捉緊好大盤棋

連登仔覺得人地要住劏房同窮到捱杯麵條氣先順
有錢過佢就係死仆街
同支那蝗個d憎人富貴厭人貧既心態一樣

日本車都話代步
林寶

agger 見過某屋村樓下長年有寶馬 audi

呢 D 就真男人, 起馬佢言行一致.
好多人一邊屌人, 例如話咩洗碗輕鬆搵得多, 屌佢自己又唔撚去做洗碗.

港共政府加下都唔係為香港人, 最好就攬炒

唔係你地點會上大媽區呀

咪多得班傻仔囉

垃圾樓都餓狗搶屎咁爭買

其實好多人窮個陣買公屋
到有錢先買靚車

我上面都有講過差唔多既野，不過完全無人理
某部分住緊公屋既人係咁拎樓下停車場啲車黎打飛機，等自己過得舒服啲

好開心依個post嘅連登仔好正常 好過啲盲反嘅憤青，淨係識人云亦云 完全無批判思考

百幾萬都有架靚車啦，
買到車買唔到樓有乜咁出奇

你係比都搵個供斷嘅比較啦
租/供緊嘅根本就係要搵得多啲，同埋要睇住洗

仲要問？
住緊點解仲要買
就算買都入自己名啦

邊個都租得架啦

申請個時啲錢仲放係自己到？
係咪咁撚on9呀
申請完過咗海，乜都唔駛驚

陳智思嘛
所謂公屋富戶用積蓄放落層樓到咪變窮撚囉

佢地都買唔起樓咁住緊劏房果D更加買唔起啦，仲要俾班富戶搞到連公屋都上唔到添啊。